Q. 개발 화면에서 오류
A. 못찾음

Q. MSSQL Sequence를 누가 알려줘서 어떻게 쓰게되었는지
A. 문서번호가 초기화되어서 DB에 따로 테이블을 만들어야하는 거 아닌가 해서 고민을 하고 질문을 드렸더니 
Sequence를 써보라고 하셨고, 쓰는 방법을 알려주시지는 않고 제가 찾아서 적용했다.

Q. 프로그래머 성향(지식이런거 말고) 중요한 점은 무엇인가
A. 저는 SAP 프로그래머는 도메인 지식, 재무나 물류 프로세스가 중요하다고 생각합니다. <-- 그런거 말고 
A. 제가 과제를 검토 받고나니까 수정해야할 점이 많이 나왔습니다. 디테일; 꼼꼼함이 중요하다고 생각합니다.
Q2. 그럼 자네는 꼼꼼한 편인가?
A. 그런편은 아닌 것 같습니다.

Q. 디버깅, 테스트 케이스 : 학교에서 다 배우고 온 건데, 뭐가 새로운지
A. 테스트 케이스는 SAP에 툴이 따로 없어서 만들지는 못했습니다. 테스트를 계속 해보니 오류를 검출할 수 있었습니다.
A2. 디버깅은 그 전보다 코드의 동작원리를 더 잘 이해하게 되었습니다.

Q. 비즈니스 로직이 생소할 텐데 어떤지
A. 무슨 답을 했는지 기억나지 않습니다.

Q. GIT은 무엇이며 왜 좋은지, 회사에 적용하면 어떨지
A. GIT은 형상 관리툴로써 변경점을 가시성을 높혀서 한 눈에 알 수 있고 버전관리를 할 수 있습니다.

Q. 아이콘이 괜찮은데 어떻게 찾았는지
A. 구글에 원하는 단어 icon이라고 검색했습니다.

Q. 자기계발 관련해서
Q1. 클린 코드가 무엇인지
A1. 클린 코드는 객체지향 원리를 충실히 따르고, 가시성과 유지보수성을 높혀주는 방법론입니다.

Q2. 클린 코드를 적용해본다면 어디에 어떻게 : 
A2. 유효성 검사가 중복되는 코드가 많은데 코드를 줄이고, 메소드의 위치를 읽는 순서에 맞게 배치할 수 있습니다.

Q. 글로벌 프로젝트를 수행하기 위해 필요한 것은 무엇인가?
A. 첫째로 영어, SAP와 다르게 SBO는 모든 모듈을 알아야할 필요성이 있으므로, 모듈에 대한 기본 지식이 있어야 합니다.

Q. 영어 실력은 어느 정도이냐? 
A. 미국 여행 갔을 때 원하는 것을 말할 수 있고, 박물관 이런데서 불편함이 없다.

Q. 로드맵 23년도의 High Level 프로그래머라고 적어놓았는데, 3년안에 가능한 것인지?
A. 목표는 현실과 비슷하게 한 것도 좋지만 높게 잡을 수록 좋은 것 같습니다.

Q. 과제를 하면서 도움을 받은 동기는 누구인지, 내가 그 동기보다 나은 점은 무엇인지
A. 진성호 인턴이 도움을 주었습니다. 프로세스 이해는 더 잘한느 것 같습니다.

Q. 과제 수행 2주동안 과제를 하는데 어떻게 느꼈는지, 과제를 받고 어떻게 생각했는지
A. 처음에 과제를 받았을 때는 교욱 떄 다 한 내용이라 금방 끝날꺼라 생각했습니다.
하지만 과제 진도가 생각보다 더뎠습니다. 2주동안의 적절한 난이도의 과제였다고 생각합니다.
지금 과제 주는 사람 평가하는 건가요?(웃음)

Q. 본부장님 - 지금 이자리가 사원이 전환이 결정되는 자리인데 인턴하면서 느낀 소감
A. 다른 친구들에게 물어보니 이런 교육을 받는 경우는 드물다고 하였습니다. 받은 것만큼 열심히 하겠습니다.
Q2. 소감이 아닌데?